\input{../../input/main.tex}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large{\textbf{XX Летняя Физическая Школа. 10 класс.}\\
  \textit{Заключительная контрольная.}}
\end{center}

\large

\task{ В схеме, показанной на рисунке, сопротивление каждого резистора
  равно $R_0$. Найдите сопротивление схемы между точками $A$ и
  $B$. }
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    \node[contact] (O) at (0,0) {}; 
    \foreach \i in {1,2,...,6} {\node[contact] (contact \i) at
      ($2*({cos(60*\i)},{sin(60*\i)})$) {};
      \draw (contact \i) to[resistor] (O);
    }
    \draw (contact 1) to[resistor] (contact 2) to[resistor] (contact
    3) to[resistor] (contact 4) to[resistor] (contact 5) to[resistor]
    (contact 6) to[resistor] (contact 1);
    \draw (2,0) node[right,blue] {$B$};
    \draw (-2,0) node[left,blue] {$A$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
% Летняя школа Рысь, 2012 год

\taskpic { На тонкий тяжелый обруч массой $M=2$ кг, имеющий неподвижную ось
  вращения, намотана длинная нить, под обручем находится утрамбованный
  песок. К нити прикреплен груз массой $m=3$ кг. Когда нить была полностью
  намотана на обруч, высота груза над поверхностью песка составляла $h=2$
  м. Обруч отпускают, при этом груз падает, а веревка
  разматывается. Определить, на какую максимальную высоту поднимется
  груз после того, как, упав в песок, и, некоторое время простояв на
  нем, вновь увлечется нитью вверх.\\ \textit{Указание:} считать, что
  кинетическая энергия тела и вращающегося вокруг оси обруча
  определяется по формуле $mv^2/2$ , где в случае обруча $v$ ---
  скорость точек обода. }
  {
    \begin{tikzpicture}
      \draw[interface] (0.9,3) -- (2.1,3);
      \draw[thick] (1.5,3) -- (1.5,2);
      \draw[very thick] (1.5,2) circle (0.5cm) node[right=0.5cm,blue] {$M$};
      \draw[thick] (2,2) -- (2,1);
      \draw[fill=gray!30] (1.5,1) rectangle (2.5,0.5) node[above right,blue]
      {$m$};
      \draw[thick] (0,-1) -- (3,-1);
      \draw[thick,blue,<->] (1,-1) -- ++(0,1.5) node[left,midway] {$h$}; 
    \end{tikzpicture}
  }
% Киров

\task{ $N$ одинаковых капелек ртути заряжены до одного и того же
  потенциала $\phi$. Каков будет потенциал большой капли, получившейся
  при слиянии этих капелек? }
% Паршаков-2, 1.3.1

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
